7.1遊行七方案 警充耳不聞 民陣：佢哋筆記都冇做 100%唔會批

節錄

7.1遊行七方案 警充耳不聞
民陣：佢哋筆記都冇做 100%唔會批

【惡法臨城】

【本報訊】民陣計劃發起下星期三的7.1遊行，林鄭政府以疫情為由，將限聚令延至7月2日。。。。。，民陣會向遊行上訴委員會上訴。

民陣召集人岑。。。。，坦言不樂觀。

岑子杰（左）昨到北角警署商討7.1遊行安排，事後指警方態度敷衍。

岑子杰：歷來最敷衍

相關新聞：刑事案法官絕非特首指派

民陣與警方會面個半小時，岑會後表示，為防疫及遊行人士的健康，民陣提出七個方案，包括保持1.5米社交距離，又提出分時段、分多個集合點出發，亦建議將六條行車線以三線梅花間竹地讓遊行人士通過等。他形容警方態度敷衍：「我哋發表意見嗰陣，警方筆記都冇做，『你講完啦？咁我哋完會』，並冇回應係咪採納，係我經歷過最敷衍嘅一次，感覺警方唔發不反對通知書機率應該係100%。」他續稱，警方代表只問了舉辦遊行集會期間如何保障市民健康，岑要求警方提出準則，若要求合理民陣願意跟從，但警方指主辦單位有責任確保公眾人士安全，警方沒有需要說明。岑斥警方說法荒謬，指港人擁有遊行集會權利，根據《公安條例》，警方有責任協助市民履行該權利。

警方不肯落實再度會談

岑子杰又指，民陣申請7.1遊行終點是立法會添美道，由於該處佈滿水馬，若警方認為不適合，民陣可將終點改為中環，但警方沒有要求修訂。他又要求第二次會面繼續商討安排，警方僅稱「𠵱家答你唔到」。岑炮轟警方藉疫情打壓遊行集會，如給予一個假密碼鎖讓人撞密碼，「一定唔會撞到」。他表示，若警方反對7.1遊行，民陣會向遊行上訴委員會提出上訴，若失敗會再公布其他安排。

警方發言人稱，早前接獲一個團體通知，擬於7月1日在港島區舉行公眾活動，警方正處理有關通知。警方又稱尊重市民和平表達意見的權利，處理每宗公眾活動通知時，均會獨立評估風險。

反正唔預班狗會批

班狗只係垃圾

7.1齊上街

方案7

係咁，好似辯論比賽揾個反方支持正方。。你估會點

777: 港人遊行權利沒損

洗9你批咩早知1/7一定出街行

做樣都費事

推

清算加制裁啦